\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Can}{tá}te Dómino, benedícite nómini \MediatioVIII{e}[ius,] annuntiáte de die in diem salu\TerminatioVIII{tá}{re}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2bc}\Inchoatio{Can}{tai} e bendizei seu santo \MediatioVIII{no}[me,] dia após dia anunciai sua \TerminatioVIII{sal}{va}{ção}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{An}{nun}tiáte inter gentes glóriam \MediatioVIII{e}[ius,] in ómnibus pópulis mirabí\TerminatioVIII{li}{a}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Ma}{ni}festai a sua glória entre as na\MediatioVIII{ções}[,] e entre os povos do universo \TerminatioVIII{seus}[ ]{pro}{dí}gios!~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quó}{ni}am magnus Dóminus et laudábilis \MediatioVIII{ni}[mis,] terríbilis est super \TerminatioVIII{om}{nes}[ ]{de}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Pois}[ ]{Deus} é grande e muito digno de lou\MediatioVIII{vor}[,] é mais terrível e maior que os \TerminatioVIII{ou}{tros}[ ]{deu}ses.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am omnes dii géntium i\MediatioVIII{ná}[nia,] Dóminus autem \TerminatioVIII{cæ}{los}[ ]{fe}cit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}{que} um nada são os deuses dos pa\MediatioVIII{gãos}[.] Foi o Senhor e nosso Deus que \TerminatioVIII{fez}[ ]{os}[ ]{céus}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Af}{fér}te Dómino, famíliæ popu\Flexa{ló}[rum,] afférte Dómino glóriam et po\MediatioVIII{tén}[tiam,] \VSup{8a}afférte Dómino glóriam nó\TerminatioVIII{mi}{nis}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ó}[ ]{fa}mília das nações, dai ao Se\Flexa{nhor}[,] ó nações, dai ao Senhor poder e \MediatioVIII{gló}[ria,] \VSup{8a}dai-lhe a glória que é devida \TerminatioVIII{ao}[ ]{seu}[ ]{no}me!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8b}\Inchoatio{Tól}lite hóstias et introíte in átria \MediatioVIII{e}[ius,] \VSup{9a}adoráte Dóminum in splen\TerminatioVIII{dó}{re}[ ]{san}cto.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8b}\Inchoatio{O}{fe}cei um sacrifício nos seus \MediatioVIII{á}[trios,] \VSup{9a}ado\-rai-o no esplendor da \TerminatioVIII{san}{ti}{da}de.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Læ}{tén}tur cæli et exsúltet \Flexa{ter}[ra,] sonet mare et plenitúdo \MediatioVIII{e}[ius;] \VSup{12a}gaudébunt campi et omnia \TerminatioVIII{quæ}[ ]{in}[ ]{e}is sunt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{O}[ ]{céu} se rejubile e exulte a \Flexa{ter}[ra,] aplauda o mar com o que vive em suas \MediatioVIII{á}[guas;] \VSup{12a}os campos com seus frutos \TerminatioVIII{re}{ju}{bi}lem.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12b}\Inchoatio{Tunc}[ ]{ex}sultábunt omnia ligna sil\Flexa{vá}[rum] \VSup{13ab}a fácie Dómini, \VSup{13ab}quia \MediatioVIII{ve}[nit,] quóniam venit iudi\TerminatioVIII{cá}{re}[ ]{ter}ram.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12b}\Inchoatio{E}[ ]{e}xultem as florestas e as \Flexa{ma}[tas] \VSup{13ab}na presença do Senhor, pois ele \MediatioVIII{vem}[,] porque vem para julgar a \TerminatioVIII{ter}{r\itie{a i}n}{tei}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{13cd}\Inchoatio{Iu}{di}cábit orbem terræ in iu\MediatioVIII{stí}[tia,] et pópulos in veri\TerminatioVIII{tá}{te}[ ]{su}a.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13cd}\Inchoatio{Go}{ver}nará o mundo todo com jus\MediatioVIII{ti}[ça] e os povos julgará com \TerminatioVIII{le}{al}{da}de.~\Antiphona}
}